[台灣赤化]傳美化日治遭支那網民反對 台劇「智子之心」剛播2集即腰斬

台劇《智子之心》，傳因部分內容美化日軍侵略遭大陸網民抨擊，剛播出2集就停播。電視台方面稱，停播不涉政治。但有指大陸方面表達關切，大陸國台辦今日表示，任何美化侵略戰爭的做法，理所應當會受到兩岸同胞的共同反對。

台灣大愛電視台上周推出新劇《智子之心》，據悉原定播放至下月中旬，未料播出2集後就決定下架，由另一套劇《由你陪伴》接檔。

大愛台：無關政治介入

大愛電視台回應稱，該台是公益頻道，製作節目、戲劇向來秉持「淨化人心、社會祥和」為宗旨，然而《智》的內容牽涉上戰場、二次大戰的背景和畫面，引起各方爭議和誤解，這並非大愛製作戲劇的本意。該台強調，停播無外界所說的「政治介入」等因素，又指停播前螢幕有跑馬燈告知，節目表亦有更新，未損害觀眾權益。

《智》上周四（10日）首播當天，大陸環球網微信公眾號就發文稱，本劇只是事先公布了預告片，就已引起極大的爭議」，並指在時長15分鐘的預告片可以看出，「本劇前半部分的媚日姿態簡直隨處可見」。在該劇停播後，環球時報微信公眾號隨即再報導，這齣戲「因美化日本殖民台灣的歷史而被眾多大陸網友批評為是賣國求榮」。

陸國台辦：理應受兩岸同胞反對

大陸國台辦今日舉行新聞發布會，發言人安峰山回應《智》下架時稱，注意到該劇的預告片在台灣播出後，立即受到了兩岸網民的一致譴責，表示任何美化侵略戰爭，為殖民統治張目的做法，理所應當會受到兩岸同胞的共同反對。

《智子之心》故事背景發生在二戰期間，描述日治時代台南富家女「林智惠─智子」，在二次大戰期間不顧家人反對，自願前往廣州擔任日軍護士，並終生投入護理工作的故事。

大愛台